陳雲：那些一家在美加落戶，竟然搞港獨，是侮辱孫中山先生

駁唔到......

城邦論是什麼？講明白給各位香港同胞知道。城邦論就是香港的現實政治，城邦論講個明白，香港的制度和繁華，是由夷狄國君建立的。大英帝國用社會工程（social engineering），人工地在香港造出來個香港城邦國，君主立憲、保舊開新的滿清帝國維新運動在中國失敗，大英帝國就在香港做康有為、梁啟超的一套，踢走白話文運動，恢復華夏王朝文化。

一九九七年七月一日，大英帝國走了之後，香港就滅亡，你看日前警務處長被習近平總統當面奚落，就知道香港的滅亡是咎由自取，並非共產黨要打倒我們香港人，而是我們香港人自己無法站立，爛泥扶不上壁，選出來的模仿警察，連向長官立正匯報都做不到。

好多香港本土人，心底裡根本不認同香港這個地方，當香港是一隻股票，時勢不好就會放出。這包括一眾賣港求榮的老嫩港獨派。那些一家人送到美加落戶的，竟然在香港玩港獨、玩香港民族論，是侮辱孫中山先生。

陳雲的城邦論，用的是香港城邦自治、中港華夏邦聯或大英國協（英聯邦）建國的方法，要靠中國或英國建國，必要時可以靠美國，做美國的暗中的自由州也可以。香港人，不要痴心妄想什麼民族論，香港人暫時仍不配有自己的民族。你看那些梁天琦、游惠幀，就是香港民族論的代表人。

香港城邦論的做法，是先用基本法的永續自治，奠定香港的實然主權，之後再復興華夏及歐洲文化，建立國魂，推廣海外，建立香港大帝國。城邦論是天下帝國的格局，不是民族國家的格局。